\documentclass[a4paper,oneside,12pt,titlepage]{article}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{pstcol,pst-fill,pst-grad}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx} % insertion images
\DeclareGraphicsExtensions{.jpg,.mps,.pdf,.png} % Formats d’images
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}


\hypersetup{
backref=true, %permet d'ajouter des liens dans...
hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
colorlinks=true, %colorise les liens
breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
urlcolor= blue, %couleur des hyperliens
linkcolor= blue, %couleur des liens internes
bookmarks=true, %créé des signets pour Acrobat
bookmarksopen=true, %si les signets Acrobat sont créés,
%les afficher complètement.
pdftitle={Abalone - Easy68k}, %informations apparaissant dans
pdfauthor={Remy Leone}, %dans les informations du document
pdfsubject={Abalone - Easy68k} %sous Acrobat.
}

\begin{document}

\begin{titlepage}
 
\begin{center}
 
 
% Upper part of the page
\includegraphics[scale=0.5]{./logo.png}\\[1cm]
 
%\textsc{\LARGE ENSIIE}\\[1.5cm]
 
\textsc{\Large Projet IPM}\\[0.5cm]
 
 
% Title
\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Abalone}\\[0.4cm]
 
\HRule \\[1.5cm]
 
% Author and supervisor
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large

\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
Sara \textsc{Iraqi} \\
Remy \textsc{Leone} \\
\end{flushright}
\end{minipage}
 
\vfill

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.15]{images/Abalone_Boardgame.jpg}
\end{center}

 
% Bottom of the page
{\large \today}
 
\end{center}
 
\end{titlepage}


%\maketitle 
\clearpage

\begin{abstract}

Abalone (en anglais, le préfixe « ab- » signifie « jamais », et « alone » 
signifie « seul »), est un jeu de stratégie combinatoire abstrait où 
s’affrontent deux joueurs. Le but de ce projet est de creer un programme 
tournant sur 
le logiciel Easy68k qui permet à deux joueurs humains de jouer à Abalone.

\end{abstract}

\tableofcontents \clearpage

\section{Règles du jeu}

\subsection{But du jeu}

Etre le premier à éjecter 6 billes adverses hors du plateau de jeu.

\subsection{Mouvements \& Sumito}

Le joueur qui possède les billes noires commence la partie.

A chaque tour les joueurs déplacent 1, 2 ou 3 billes d’un mouvement 
vers des cases voisines. Le déplacement peut se faire en ligne ou latéralement.



\begin{figure}[!ht]
    \center
\includegraphics[scale=0.2]{images/standard.jpg}
    \caption{Position initiale du tablier en début de partie}
\end{figure}


Pour pouvoir pousser les billes de son adversaire, le joueur doit se trouver 
en position de \textit{sumito}, c’est-à-dire en supériorité numérique. 
Une ligne de 3 billes ou plus ne peut jamais être 
poussée par l’adversaire. Les sumitos possibles sont donc :


\begin{figure}[!ht]
    \center
\includegraphics[scale=0.2]{images/push.jpg}
    \caption{Les positions de \textit{sumito}}
\end{figure}


\section{Solution de stockage d'information}


Les 61 cases du tablier sont
 stockées en memoire, cependant 
l'exploration des voisins n'est pas facile car il n'y a aucune formule
 simple qui permet de trouver les voisins en fonction d'une case.
 Pour remedier à cela nous allons mettre l'adresse des cases
 representant les voisins juste après la case en question.

Plus précisement ce n'est pas une adresse absolue que nous allons mettre 
en mémoire (car cette solution n'est pas très portable) nous allons mettre un
\textit{offset} par rapport à une case de référence qui sera la \textit{case\_00}.

 Par exemple : si la case 42 a pour voisins les cases 41, 43, 51, 57, 2 et 3
 elle sera représentée en memoire par :
 etat\_de\_42 adresse\_de\_41 adresse\_de\_43 adresse\_de\_51
 adresse\_de\_57 adresse\_de\_2 adresse\_de\_3.

L'avantage de cette implémentation est de pouvoir acceder 
facilement à n'importe quelle case du tablier en utilisant une
information qui est stable (Organisation du tablier). 

Bien entendu la suite des voisins est implémentée selon une 
convention déterminée. La première case suivant la case en 
question et celle qui se trouve en haut à droite, puis les 
cases suivantes sont celles qui correspondent aux différentes 
directions en tournant dans le sens des aiguilles d'une montre.

 Remarque : Dans la mesure où dans cette representation 
 toutes les cases ont le même nombre de voisins, les cases
 qui sont sur le bord du plateau auront pour certains voisins
 la case 0 qui correspondra à une case exterieur du tablier
 et donc à une bille sortie

 Remarque 2 : Tous les voisins de la case 0 auront pour adresse
 celle de la case 0. (Attention aux boucles infinies !) 


\begin{figure}[h!]
   \begin{minipage}[b]{0.40\linewidth}
      \centering \includegraphics[scale=0.2]{images/inline.jpg}
      \caption{\it Rectiligne}
   \end{minipage}\hfill
   \begin{minipage}[b]{0.48\linewidth}   
      \centering \includegraphics[scale=0.2]{images/broadside.jpg}
      \caption{\it Latéral}
   \end{minipage}
\end{figure}


\section{Fonctions de jeu}

\subsection{Fonction d'échange de joueurs}

Afin de mettre à jour le registre D7 qui indique quel est le joueur 
actif pendant le tour, nous allons utiliser une fonction de OU EXCLUSIF.
En effet, en fait l'opération 'B' XOR 'N' nous obtenons une clé.

Si on effectue B XOR Clé nous obtiendrons N et réciproquement.

\subsection{Fonctions de vérification de mouvement}

Lorsqu'un joueur selectionne un ensemble de billes pour les deplacer,
il faut s'assurer que son mouvement est bien autorisé.
Pour cela on va vérifier plusieurs choses : 

\begin{itemize}
\item Les billes appartiennent bien au joueur qui est en train de jouer
\item Les billes sont bien accolées (Aussi bien dans un déplacement 
rectiligne que latéral)
\item Si le mouvement met en mouvement des billes adverses il faut 
vérifier que le mouvement est bien autorisé (C'est le fameux \textit{sumito}).
\item On vérifie que les numéros de case rentrés existent bel et bien 
(entre 0 et 61)
\item On vérifie que la direction est bien autorisée (Comprise entre 1 et 6)
\item On vérifie que les billes sont différentes les unes des autres
\end{itemize}

\subsection{Fonction de modification du tablier}

Lorsqu'un mouvement est autorisé, on met en place plusieurs 
tableaux afin de pouvoir mettre à jour le tablier avec les 
nouvelles positions des billes.

Dans un premier temps on met en place un tableau de numéro de case,
les trois premières cases sont les cases que le joueur actif
vient de jouer (Elles sont rangées par ordre de 
numéro croissant). Puis les trois prochaines cases 
de ce tableau de 6 cases sont les voisins des trois cases dans la 
direction étudiée.

Toutes les cases qui sont dans ce tableau ont un contenu qui
peut être vide, blanc ou noir. Nous allons créer un tableau qui 
contiendra les contenus de chacune de ces cases. L'idée est simple,
on va modifier le tableau des contenus à l'aide d'une fonction 
\textit{switch} qui a pour effet d'échanger deux cases adjacentes dans 
ce tableau. 
Le mouvement est autorisé donc il existe une case vide à la fin 
du tableau.
La fonction \textit{switch} s'arrête quand elle doit échanger une case Vide 
avec une autre case Vide. Si on est dans ce cas cela signifie que 
l'on est arrivé au bout du tableau et que les mouvements de billes 
sont terminés.

Maintenant que les mouvements de billes à l'intérieur du tableau sont 
terminés. On peut mettre à jour dans la mémoire le contenu des cases.

Une fois c'est fait cela signifie 
que le mouvement a bien été effectué et qu'on peut passer à la  
phase de verification d'éjection. En effet il est possible que dans 
le mouvement ; une bille soit ejectée (C'est à dire déplacée dans 
la case\_00). Auquel cas il faut faire en sorte que les compteurs de billes 
soient mis à jour. Afin de tester si un joueur a gagné ou si la 
partie continue.

\section{Affichage}

Afin d'afficher le plateau de jeu nous avons utiliser des méthodes de types
ASCII et cela pour plusieurs raisons. 
La première raison est qu'il est à priori plus rapide pour l'assembleur d'afficher 
du texte que d'afficher des images (même simples). 
Ensuite l'utilisation de méthode graphique n'est pas compatible avec tous les types
d'écran. Enfin il est plus simple d'extraire de l'information qui est directement 
sous la forme que l'on va utiliser plutôt que de passer par des 
routines de transformation d'informations texte vers images.

\subsection{2 types de lignes}

Au cours de la procédure d'affichage nous utilisons deux types de lignes.

\begin{description}

\item[Les lignes fixes :] Ce sont les lignes qui en changent pas.
Elles contiennent les numéros des cases que l'on est en train d'afficher.
Ce sont exactement les mêmes qui sont générées à chaque tour.

\item[Les lignes variables :] Ce sont les lignes qui contiennent 
l'état des cases du tablier, comme ces informations changent à chaque 
tour il faut les générer dynamiquement. Pour ce faire on va chercher à chaque 
étape l'état de la case dans la mémoire (qui est stockée sous 
la forme d'un caractère) et on affiche directement cet état sur l'écran.

\end{description}

Remarque : On peut constater sur les dernières cases du côté droit 
quelques imperfections au niveau de l'affichage. Ce problème est 
facilement contournable mais il induit une lourdeur conséquente dans
le code pour une plusvalue qui ne nous a pas semblée justifiée.

\section{Déroulement d'un tour}

Dans un premier temps, on affiche quel est la couleur du joueur qui a la 
main (\textit{Exemple : Blanc doit jouer}).
On demande au joueur de rentrer la suite
des billes qu'il désire mettre en jeu au sein de son tour.
Puis on lui demande la direction dans laquelle il désire jouer.
Les intéractions avec le joueur sont terminées pour le moment.

Une première fonction appellée \textit{check} va vérifier 
que le mouvement est autorisé, puis la fonction 
\textit{make\_movement} va se charger de mettre le tablier à jour
puis de relancer l'affichage.

Si une bille s'est faite éjectée du tableau on décrémente 
un compteur de "crédit de billes" du joueur en question.

Enfin une fois que le compteur des billes encore sur le plateau 
est mis à jour on vérifie qu'ils sont bien tous les deux non nul.
Si ce n'est pas le cas cela signifie que la partie est terminée
et que la victoire est accordée à la personne qui a au moins 
encore une bille sur le plateau. Si ce n'est pas le cas un
nouveau tour peut commencer.

Remarque : Il est possible de faire des parties dites nulles
C'est à dire une partie pendant laquelle avec un mouvement 
cyclique on peut revenir à une position de départ, ou bien
une partie qui se termine à une bille contre une autre bille.
Les cas cycliques sont trop compliqués à détecter, cependant 
il est possible de détecter les parties avec une bille contre 
une autre bille et dans ce cas là on déclare égalité.

\clearpage

\begin{verbatim}
*-----------------------------------------------------------------------
*-----------------------------------------------------------------------
*
* INPUT
*
*-----------------------------------------------------------------------
*-----------------------------------------------------------------------

*-----------------------------------------------------------------------
* Input balls
*-----------------------------------------------------------------------


input_first_ball

    MOVE.B    #4,D0
    TRAP      #15
    MOVE.L    D1,D4
    
    RTS
    
input_second_ball

    MOVE.B    #4,D0
    TRAP      #15
    MOVE.L    D1,D5
    
    RTS
    
input_third_ball

    MOVE.B    #4,D0
    TRAP      #15
    MOVE.L    D1,D6
    
    RTS
    
*-----------------------------------------------------------------------
* Input direction
*-----------------------------------------------------------------------

input_dir

    MOVE.B    #4,D0
    TRAP      #15
    MOVE.L    D1,D3
    
    RTS



\end{verbatim}

\begin{verbatim}
*-----------------------------------------------------------------------
*-----------------------------------------------------------------------
*
* VERIFICATION
*
*-----------------------------------------------------------------------
*-----------------------------------------------------------------------

check_move

* Verification de l'appartenance des billes au joueur

    BSR       check_dir
    CMPI      #0,D2
    BNE       fail_check_move

* Verification que les billes soient bien accolées
* Idée : Pour tout mouvement il existe une première bille.
* La trouver c'est faciliter grandement le travail de verification
* Si la direction est entre 1 et 3 ca veut dire que l'origine est la 
* plus petite bille (La case la plus petite)
* Si la direction est entre 4 et 6 ca signifie que c'est la plus grande
* case.
* Remarque : 

    BSR       check_touch
    CMPI      #0,D2
    BNE       fail_check_move

    BSR       diff_billes
    CMPI      #0,D2
    BNE       fail_check_move

    BSR       check_sumito
    CMPI      #0,D2
    BNE       fail_check_move
    
fail_check_move

    RTS

*-----------------------------------------------------------------------
* Verification de la direction (Stockée dans D3)
* ( 1->D2 = OK , 0->D2 = ERROR)
*-----------------------------------------------------------------------

check_dir     nop

    CMP       #1,D3
    BEQ       win_check_dir
    CMP       #2,D3
    BEQ       win_check_dir
    CMP       #3,D3
    BEQ       win_check_dir
    CMP       #4,D3
    BEQ       win_check_dir
    CMP       #5,D3
    BEQ       win_check_dir
    CMP       #6,D3
    BEQ       win_check_dir
    BNE       fail_check_dir

win_check_dir

    MOVEQ.L   #1,D2
    RTS

fail_check_dir

    MOVEQ.L   #0,D2
    RTS

*-----------------------------------------------------------------------
* Verification des nombres rentrés
* ( 1 -> D2 = OK , 0->D2 = FAIL )
*-----------------------------------------------------------------------

check_num

    CMPI      #0,D4
    BLT       fail_check_num
    CMPI      #0,D5
    BLT       fail_check_num
    CMPI      #0,D6
    BLT       fail_check_num
    
    CMPI      #61,D4
    BGT       fail_check_num
    CMPI      #61,D5
    BLT       fail_check_num
    CMPI      #61,D6
    BLT       fail_check_num

win_check_num

    MOVEQ.L   #1,D2
    RTS

fail_check_num

    MOVEQ.L   #0,D2
    RTS

*-----------------------------------------------------------------------
* Verification joueur (Les billes jouées appartiennent au joueur actif)
* (D2=1 => OK ; D2 = 0 => FAIL )
*-----------------------------------------------------------------------

same_player

    CMP       (A4),D7
    BNE       fail_verif_same_player
    
    CMP       (A5),D7
    BNE       fail_verif_same_player
    
    CMP       (A6),D7
    BNE       fail_verif_same_player

ok_verif_same_player

    MOVEQ.L   #1,D2
    RTS
    
fail_verif_same_player

    MOVEQ.L   #0,D2
    RTS

*-----------------------------------------------------------------------
* Verification que les billes sont différentes
*-----------------------------------------------------------------------

diff_billes

    CMPI      #0,D4                      
    BEQ       diff_billes_SUITE1         
    CMP       D4,D5                      
    BEQ       diff_billes_NEXT1          
    CMP       D4,D6                      
    BEQ       diff_billes_4              * D4 = D6 != D5 (quatriemecas)
    CMP       D5,D6                      
    BEQ       diff_billes_4              * D5 = D6 != D4 (quatriemecas)
    BRA       diff_billes_3              * D4! = D5 != D6 (troisiemecas)

diff_billes_NEXT1

    CMP       D5,D6                      
    BEQ       diff_billes_2              * D4=D5=D6!=0 (deuxiemecas)..
    BRA       diff_billes_4              * D4=D5!=D6 (quatriemecas)
    
diff_billes_SUITE1   

    CMPI      #0,D5        
    BEQ       diff_billes_SUITE2         
    CMP       D5,D6                      * si D5!=0 et D4=0 
    BEQ       diff_billes_4              * D4!=D5=D6 (quatriemecas)   
    CMP       D4,D6                      
    BEQ       diff_billes_4              * D4=D6!=D5 (quatrieme cas)
    BRA       diff_billes_3              * D4!=D5!=D6 (troisieme cas)
    
diff_billes_SUITE2  

    CMPI      #0,D6        
    BEQ       diff_billes_1              * D4=D5=D6=0 (premiercas)
    BRA       diff_billes_4              * D6 !=0 , D4=D5=0..(4ème cas)

diff_billes_1

    MOVEQ.L   #1,D2                      *cas ou D4,D5,D6 sont tous à 0
    RTS


diff_billes_2    

    MOVEQ.L   #2,D2                      *D4,D5,D6 tous egaux et non nuls
    RTS


diff_billes_3

    MOVEQ.L   #3,D2                      *D4,D5,D6 sont 2 à 2 distincts
    RTS

diff_billes_4

    MOVEQ.L   #4,D2                      *D4,D5,D6 sont distincts
    RTS 

*-----------------------------------------------------------------------
* Verification du Sumito
*
* - Cette vérification consiste à consulter les deux registres 
* check_white & check_black et vérifier que celui qui a la main
* est bien celui qui a le plus de billes dans le tableau du mouvement
*
*-----------------------------------------------------------------------

check_sumito

* fonction appellée apres le choix de l'utilisateur qui verifie si le 
* mouvement est possible
* Exemples si l'utilisateur a choisit 
* N N N les cases voisine autorisent le mouvement si elles sont V ? ?
*                                                               B B ?    
*                                                               B V ?
* V N N les cases voisine autorisent le mouvement si elles sont V ? ?
*                                                               B V ?
* V V N les cases voisine autorisent le mouvement si elles sont V ? ?


    MOVE.L    u,D2
    MOVE.L    #contenu_case,A0
    MOVE.L    D3,D1
    
    MOVE.L    (A0)+,D0         
    CMP.L     D1,D0                
    BNE       next_check_sumito          * si la premiere case appartient 
                                         * au joueur (l'utilisateur a 
                                         * forcement choisit N N N sinon 
                                         * son choix n'est pas valide)
    MOVE.L    (A0)+,D0                   * on se place apres le choix du joueur
    MOVE.L    (A0)+,D0
    MOVE.L    (A0)+,D0
    CMP.L     D1,D0
    BEQ       fail_check_sumito          * si la case qui suit 
                                         * appartient au joueur le 
                                         * mouvement n'est pas autorisé 
    CMP.L     D2,D0
    BEQ       win_check_sumito           * si la case qui suit est vide 
                                         * le mouvement est autorisé (win)
    MOVE.L    (A0)+,D0                   * si la case qui suit appartient 
                                         * a l'adversaire on passe a la case qui suit
    CMP.L     D1,D0               
    BEQ       fail_check_sumito          * si la case appartient au joueur le
                                         * mouvement n'est pas autorisé (fail)
    CMP.L     D2,D0
    BEQ       win_check_sumito           * si la case est vide le mouvement 
                                         * est autorisé (win)
    MOVE.L    (A0)+,D0                   * si la case qui suit appartient 
                                         * a l'adversaire on passe a la case qui suit

    CMP.L     D1,D0            
    BEQ       fail_check_sumito          * si la case appartient au joueur le mouvement
                                         * n'est pas autorisé (fail)
    CMP.L     D2,D0
    BEQ       win_check_sumito           * si la case est vide le mouvement 
                                         * est autorisé (win)
    BRA       fail_check_sumito          * sinon le mouvement n'est pas autorisé (fail)
    
next_check_sumito
   
    MOVE.L    (A0)+,D0                   * si la premiere case est vide 
                                         * on passe a la deuxieme 
    CMP.L     D1,D0            
    BNE       next2_check_sumito
    MOVE.L    (A0)+,D0                   * si la deuxieme case est blanche
                                         * on se place apres le choix de
                                         * l'utilisateur(l'utilisateur 
                                         * a forcement choisit V N N sinon
                                         *  son choix n'est pas valide)
    MOVE.L    (A0)+,D0
    CMP.L     D1,D0              
    BEQ       fail_check_sumito          * si la case qui suit appartient au
                                         * joueur le mouvement n'est
                                         * pas autorise (NON)
    CMP.L     D2,D0               
    BEQ       win_check_sumito           * si la case qui suit est vide le
                                         * mouvement est autorise (OUI)
    MOVE.L    (A0)+,D0                   * si la case appartient a l'adversaire 
                                         * on passe a la case suivante
    CMP.L     D2,D0
    BEQ       win_check_sumito           * si la case est vide le mouvement
                                         * est autorisé (OUI)
    BRA       fail_check_sumito          * sinon le mouvement n'est pas autorise (NON)

next2_check_sumito    

    MOVE.L    (A0)+,D0                   * si les deux premieres cases sont vides
    MOVE.L    (A0)+,D0                   * on se place apres le choix de 
                                         * l'utilisateur( si les deux premieres cases
                                         * sont vides l'utilisateur a forcement
                                         * choisit V V N sinon son choix
                                         * n'aurait pas ete valide)
    CMP.L     D2,D0
    BNE       fail_check_sumito          * si la case est non vide le mouvement
                                         * n'est pas autorise (NON)
    BRA       win_check_sumito           * sinon si la case est vide le 
                                         * mouvement est autorise (OUI)

win_check_sumito
    
    MOVE.L    #1,D2                      * si le mouvement est autorise 
                                         * on met 1 dans D2
    RTS

fail_check_sumito
    
    MOVE.L    #2,D2                      * si le mouvement n'est pas 
                                         * autorise on met 2 dans D2
    RTS

*------------------------------------------------------------------------------
* Verification touch
*------------------------------------------------------------------------------


check_touch

* Cas standard

* Il faut verifier que 
* voisin ( D4 , dir ) = D5

check_touch_first_ball

    CMP       #0,D4                      * On test le cas ou la premiere 
                                         * case est la case vide
    BEQ       check_touch_second_ball

    MOVE.L    D4,D2
    BSR       etat_case                  * Après cette sous-fonction A0 
                                         * pointe vers la case de D4
    MOVE.L    D3,D2                      * Préparation de la direction en vue
                                         * d'aller chercher le voisin de D4
    MULU.W    #2,D2                      * On est avec des word on multiplie par 2
    ADDA      D2,A0                      * On déplace A0 pour le faire pointer vers
                                         * le bon numéro de voisin
    CMP       (A0),D5                    * Le numéro qui est pointé par A0 doit
                                         * correspondre à D5 si les
                                         * billes sont accolées 
    BNE       fail_check_touch

* voisin ( D5 , dir ) = D6

check_touch_second_ball

    MOVE.L    D5,D2
    BSR       etat_case    * Après cette sous-fonction A0 pointe vers la case de D5
    MOVE.L    D3,D2    
    MULU.W    #2,D2
    ADDA      D2,A0
    CMP       (A0),D6
    BNE       fail_check_touch

* Cas accolé

* Il faut verifier que les numeros de case sont consécutifs
* Pour cela on incrémente D4 (qui contient le numero de case)
* et on le compare à D5 (On fait de meme avec D5)
* Rq : on verifie que les billes sont bien sur une meme ligne
* Rq : on ne fait plus attention à la direction
* Rq : Le problème c'est que même si deux cases se suivent 
* d'un point de vue cardinal il est tout a fait possible
* qu'elle soit sur deux lignes distinctes. Ainsi il faut tester
* le fait que les trois billes sont sur la même ligne.


    MOVE.L    D4,D2    * D4 + 1 = D5
    addi      #1,D2
    CMP       D2,D5
    BNE       fail_check_touch
    
    MOVE.L    D5,D2   *D5 + 1 = D6
    Addi      #1,D2
    CMP       D2,D6
    BNE       fail_check_touch
    
check_1_line * [1;5]

    CMPI      #5,D4
    BGE       check_2_line
    CMPI      #5,D5
    BGE       fail_check_touch
    CMPI      #6,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch
    
    
check_2_line * [6;11]

    CMPI      #11,D4
    BGE       check_3_line
    CMPI      #11,D5
    BGE       fail_check_touch
    CMPI      #11,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch
    

check_3_line * [12;18]

    CMPI      #18,D4
    BGE       check_4_line
    CMPI      #18,D5
    BGE       fail_check_touch
    CMPI      #18,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch

check_4_line * [19;26]

    CMPI      #26,D4
    BGE       check_5_line
    CMPI      #26,D5
    BGE       fail_check_touch
    CMPI      #26,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch

check_5_line * [27;35]

    CMPI      #35,D4
    BGE       check_6_line
    CMPI      #35,D5
    BGE       fail_check_touch
    CMPI      #35,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch

check_6_line * [36;43]

    CMPI      #43,D4
    BGE       check_7_line
    CMPI      #43,D5
    BGE       fail_check_touch
    CMPI      #43,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch
    
check_7_line * [44;50]

    CMPI      #50,D4
    BGE       check_8_line
    CMPI      #50,D5
    BGE       fail_check_touch
    CMPI      #50,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch
    
check_8_line * [51;56]

    CMPI      #56,D4
    BGE       check_9_line
    CMPI      #56,D5
    BGE       fail_check_touch
    CMPI      #56,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch
    
check_9_line * [57;61]
*Attention aux cas d'égalité avec les bornes de l'intervalle

    CMPI      #61,D4
    BGT       fail_check_touch
    CMPI      #61,D5
    BGT       fail_check_touch
    CMPI      #61,D6
    BGE       fail_check_touch
    BLE       win_check_touch
    

win_check_touch

    MOVEQ.L   #1,D2
    RTS
    
fail_check_touch

    MOVEQ.L   #0,D2
    RTS

check_choice

*fonction qui vérifie si le choix de l'utilisateur est bon ou mauvais
*si l'utilisateur joue avec les boules blanches il a droit de choisir
* N N N
* V N N 
* V V N

    MOVE.L    D7,D3                      * On met l'identifiant du 
                                         * joueur stocké dans D7
    MOVE.L    #contenu_case,A1
    
    MOVE.L    (A1)+,D1           
    CMP.L     D3,D1
    BEQ       next_check_choice
    MOVE.L    (A1)+,D1                   * la première case est vide
    CMP.L     D3,D1
    BEQ       continue_check_choice
    MOVE.L    (A1)+,D1                   * la premiere et la deuxieme case sont vides
    CMP.L     D3,D1
    BEQ       win_check_choice           * la premiere et la deuxieme 
                                         * case sont vides la dernière 
                                         * appartient au joueur(bon choix)
    BRA       fail_check_choice          * les trois cases sont vides(mauvais choix)

continue_check_choice
 
    MOVE.L    (A1)+,D1                   * la premiere case est vide la 
                                         * deuxieme est blanche
    CMP.L     D3,D1
    BEQ       win_check_choice           * la premiere case est vide la 
                                         * deuxieme et la dernière sont
                                         * blanches (bon choix)
    BRA       fail_check_choice          * la premiere case est vide la
                                         * deuxieme est blanche la 
                                         * derniere est vide(mauvais choix)

next_check_choice
    
    MOVE.L    (A1)+,D1                   * la premiere case est blanche
    CMP.L     D3,D1        
    BEQ       next2_check_choice
    BRA       fail_check_choice          * la premiere case est blanche 
                                         * la deuxieme est vide (mauvais choix)

next2_check_choice
    
    MOVE.L    (A1)+,D1                   * la premiere et la deuxieme case sont blanche 
    CMP.L     D3,D1
    BEQ       win_check_choice           * les deux premieres cases sont vides
                                         * et la derniere est blanche (bon choix)
    BRA       fail_check_choice          * les trois cases sont vides (mauvais choix)
    
win_check_choice
    
    MOVE.L    #1,D2                      * le resulat est 1 si c'est un
                                         * bon choix (on le met dans D2)
    RTS

fail_check_choice    
        
    MOVE.L    #2,D2                      * le resulat est 0 si c'est un
                                         * mauvais choix (on le met dans D2)
    RTS


\end{verbatim}

\clearpage

\begin{verbatim}
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------
*
* VARIABLES
*
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------

*------------------------------------------------------------------------------
* Valeur Ascii du retour à la ligne Windows
*------------------------------------------------------------------------------

CR      SET   $0D
LF      SET   $0A

*------------------------------------------------------------------------------
* Utilisé dans l'affichage du tablier
*------------------------------------------------------------------------------

scheme        
    DC.B      '|__',0
u             
    DC.B      '_',0
fin_sc        
    DC.B      '|',CR,LF,0

*------------------------------------------------------------------------------
* Compteur de billes sur le plateau
*------------------------------------------------------------------------------

white_num    
    DC.B      '6'
black_num    
    DC.B      '6'

*------------------------------------------------------------------------------
* Compteur de billes sur la ligne en cours de verification
*------------------------------------------------------------------------------

check_white    
    DC.B      '0'
check_black     
    DC.B      '0'

*------------------------------------------------------------------------------
* Tableau contenant les contenu des cases qui vont être modifiées
*------------------------------------------------------------------------------

contenu_case    
    DS.L      6


\end{verbatim}

\clearpage

\begin{verbatim}
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------
*
* TABLIER
*
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------

*------------------------------------------------------------------------------
* Tablier initial - Position standard
*------------------------------------------------------------------------------


case_00 dc.w 0,000,000,000,000,000,000

case_01 dc.w 'B',049,014,000,000,000,042
case_02 dc.w 'B',056,021,000,000,007,049
case_03 dc.w 'B',063,028,000,000,014,056
case_04 dc.w 'B',070,035,000,000,021,063
case_05 dc.w 'B',077,000,000,000,028,070

case_06 dc.w 'B',091,049,007,000,000,084
case_07 dc.w 'B',098,056,014,007,042,091
case_08 dc.w 'B',105,063,021,014,049,098
case_09 dc.w 'B',112,070,028,021,056,105
case_10 dc.w 'B',119,077,035,028,063,112
case_11 dc.w 'B',126,000,000,035,070,119

case_12 dc.w '_',140,091,042,000,000,133
case_13 dc.w '_',147,098,049,042,084,140
case_14 dc.w 'B',154,105,056,049,091,147
case_15 dc.w 'B',161,112,063,056,098,154
case_16 dc.w 'B',168,119,070,063,105,161
case_17 dc.w '_',175,126,077,070,112,168
case_18 dc.w '_',182,000,000,077,119,175

case_19 dc.w '_',196,140,084,000,000,189
case_20 dc.w '_',203,147,091,084,133,196
case_21 dc.w '_',210,154,098,091,140,203
case_22 dc.w '_',217,161,105,098,147,210
case_23 dc.w '_',224,168,112,105,154,217
case_24 dc.w '_',231,175,119,112,161,224
case_25 dc.w '_',238,182,126,119,168,231
case_26 dc.w '_',245,000,000,126,175,238

case_27 dc.w '_',252,196,133,000,000,000
case_28 dc.w '_',259,203,140,133,189,252
case_29 dc.w '_',266,210,147,140,196,259
case_30 dc.w '_',273,217,154,147,203,266
case_31 dc.w '_',280,224,161,154,210,273
case_32 dc.w '_',287,231,168,161,217,280
case_33 dc.w '_',294,238,175,168,224,287
case_34 dc.w '_',301,245,182,175,231,294
case_35 dc.w '_',000,000,000,182,238,301

case_36 dc.w '_',308,259,196,189,000,000
case_37 dc.w '_',315,266,203,196,252,308
case_38 dc.w '_',322,273,210,203,259,315
case_39 dc.w '_',329,280,217,210,266,322
case_40 dc.w '_',336,287,224,217,273,329
case_41 dc.w '_',343,294,231,224,280,336
case_42 dc.w '_',350,301,238,231,287,343
case_43 dc.w '_',000,000,245,238,294,350

case_44 dc.w '_',357,315,259,252,000,000
case_45 dc.w '_',364,322,266,259,308,357
case_46 dc.w 'N',371,329,273,266,315,364
case_47 dc.w 'N',378,336,280,273,322,371
case_48 dc.w 'N',385,343,287,280,329,378
case_49 dc.w '_',392,350,294,287,336,385
case_50 dc.w '_',000,000,301,294,343,392

case_51 dc.w 'N',399,364,315,308,000,000
case_52 dc.w 'N',406,371,322,315,357,399
case_53 dc.w 'N',413,378,329,322,364,406
case_54 dc.w 'N',420,385,336,329,371,413
case_55 dc.w 'N',427,392,343,336,378,420
case_56 dc.w 'N',000,000,350,343,385,427

case_57 dc.w 'N',000,406,364,357,000,000
case_58 dc.w 'N',000,413,371,364,399,000
case_59 dc.w 'N',000,420,378,371,406,000
case_60 dc.w 'N',000,427,385,378,413,000
case_61 dc.w 'N',000,000,392,385,420,000

\end{verbatim}

\clearpage

\begin{verbatim}
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------
*
* MOUVEMENT 
*
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------


* L'algo consiste à déplacer vers l'avant à partir de la première case 
* non vide
* Pour ce faire on va utiliser les trois registres d'adresses à notre 
* disposition

* A2 et A3 seront les registres mobiles. Ce sont eux qui vont parcourir 
* le tableau 
* et faire les échanges opportuns.
* Typiquement on a déplacer le contenu de la case pointée par A2 vers 
* la case pointée par A3
* Puis on décrémente A2 et A3
* A0 sera le registre qui va servir de butée, en effet cet algo de
* déplacement doit bien
* s'arrêter quand on a déplacer toutes les billes et A0 pointra vers 
* la première case non
* vide du tableau.
* A chaque étape on testera si A2 et A0 sont égaux, si tel est le cas
* cela signifie que l'on est 
* tombé sur un cas d'arrêt et à ce moment là l'algo de déplacement 
* est terminé.

make_move

    MOVE.L    #contenu_case,A0
    MOVEQ.L   #6,D2 * C'est peut etre 5 ?
    
boucle_first_non_void

    CMP       #'_',(A0)
    BEQ       boucle_next_first_void
    DBF       D2,boucle_first_non_void
    
    MOVE.L    A0,A2
    
boucle_last_void

boucle_next_first_void

    ADDA      $4,A0
    DBF       D2,boucle_first_non_void

    
boucle_next_last_void

    RTS

\end{verbatim}

\clearpage

\begin{verbatim}

*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------
*
* INCLUDE
*
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------

    include   "tablier.X68"
    include   "affichage.X68"
    include   "mouvement.X68"
    include   "fonctions.X68"
    include   "input.X68"
    include   "variables.X68"
    include   "verification.X68"

*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------
*
* MAIN
*
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------

*------------------------------------------------------------------------------
* Aide-mémoire des conventions de l'abalone
*------------------------------------------------------------------------------

* D0 : Reservé pour les divers TRAP 
* D1 : Reservé pour les divers TRAP
* D2 : Memoire temporaire
* D3 : Direction du mouvement
* D4 : Première bille
* D5 : Seconde bille
* D6 : Troisième bille
* D7 : Oscille entre 'B' et 'N' (Blanc ou Noir)

* A0 : Adresse temporaire
* A1 : Reservé pour les divers TRAP d'affichage
* A2 : Adresse temporaire
* A3 : Adresse temporaire
* A4 : Adresse première bille
* A5 : ------- seconde bille
* A6 : ------- troisième bille
* A7 : Reservé 

    ORG    $1000

START:

*------------------------------------------------------------------------------
* Initialisation
*------------------------------------------------------------------------------

    MOVE.W    #'N',D7

nouveau_tour

    BSR       screen
    
    BSR       switch_player              * Attention à l'initialisation !

main_input

    BSR       print_ask_case
    BSR       input_first_ball

    BSR       print_ask_case
    BSR       input_second_ball

    BSR       print_ask_case
    BSR       input_third_ball

    
    BSR       print_direction
    BSR       print_ask_direction
    BSR       input_dir
    
    BSR       check_move                 * Sous-programme de verification
                                         * la valeur de retour est dans D2
    
    CMPI      #1,D2
    BNE       main_input                 * Si c'est ok on continue sinon 
                                         * on redemande tout à l'utilisateur
    
    BSR       update_billes
    BSR       make_move
    
    BSR       flush_gouttiere            * Modification du score

    BSR       raz_check                  * Suppression des données temporaires
    BSR       flush_tableau              * Suppression des données temporaires

end_game

    BSR       check_victory
    CMP       'B',D2
    BEQ       print_white_win
    CMP       'N',D2
    BEQ       print_black_win
    
    BNE       nouveau_tour

    MOVE.B    #9,D0
    TRAP      #15
     
    END     START

\end{verbatim}

\clearpage

\begin{verbatim}
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------
*
* INPUT
*
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------

*------------------------------------------------------------------------------
* Input balls
*------------------------------------------------------------------------------


input_first_ball

    MOVE.B    #4,D0
    TRAP      #15
    MOVE.L    D1,D4
    
    RTS
    
input_second_ball

    MOVE.B    #4,D0
    TRAP      #15
    MOVE.L    D1,D5
    
    RTS
    
input_third_ball

    MOVE.B    #4,D0
    TRAP      #15
    MOVE.L    D1,D6
    
    RTS
    
*------------------------------------------------------------------------------
* Input direction
*------------------------------------------------------------------------------

input_dir

    MOVE.B    #4,D0
    TRAP      #15
    MOVE.L    D1,D3
    
    RTS


\end{verbatim}

\clearpage

\begin{verbatim}
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------
*
* FONCTIONS
*
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------

*------------------------------------------------------------------------------
* Tour a tour des joueurs
*------------------------------------------------------------------------------

switch_player    

    EORI.l    #$C,D7                     *Valeur en héxa de 'B' XOR 'N'
    CMP       'B',D7
    BEQ       print_white_to_play
    BNE       print_black_to_play

    RTS

*------------------------------------------------------------------------------
* Mise à jour des adresses
*------------------------------------------------------------------------------

update_billes

    MOVE.L    #case_00,A2
    
    MOVE.L    D4,D2
    MULS.W    #$E,D2
    ADDA.l    D2,A2
    MOVE.L    A2,A4
    
    MOVE.L    #case_00,A2
    
    MOVE.L    D5,D2
    MULS.W    #$E,D2
    ADDA.l    D2,A2
    MOVE.L    A2,A5
    
    MOVE.L    #case_00,A2
    
    MOVE.L    D6,D2
    MULS.W    #$E,D2
    ADDA.l    D2,A2
    MOVE.L    A2,A6

    RTS
    
*------------------------------------------------------------------------------
* Mise à jour des scores (Une bille vient de se faire ejecter)
*------------------------------------------------------------------------------

flush_gouttiere

    LEA       case_00,A2
    CMP       #'B',(A2)
    BEQ       decrement_white
    CMP       #'N',(A2)
    BEQ       decrement_black
    
    RTS
    
decrement_white

    LEA       white_num,A2
    subi.b    #$1,(A2)

    LEA       case_00,A2
    MOVE.W    '_',(A2)
    
    RTS
    
decrement_black

    LEA       black_num,A2
    subi.b    #$1,(A2)
    
    LEA       case_00,A2
    MOVE.W    '_',(A2)
    
    RTS

*------------------------------------------------------------------------------
* Test de victoire
*------------------------------------------------------------------------------

check_victory

    LEA       white_num,A2
    CMP       #0,(A2)
    BEQ       white_win
    
    LEA       black_num,A2
    CMP       #0,(A2)
    BEQ       black_win
    
    RTS    

load_black_win
    
    MOVE.L    'N',D2
    RTS

load_white_win

    MOVE.L    'B',D2
    RTS
*---
* Test d'égalité dans le cas 1 contre 1
*--

check_draw

    LEA       white_num,A2
    CMP       #1,(A2)
    BNE       fail_check_draw

    CMP       #1,(A2)
    BNE       fail_check_draw
    BEQ       win_check_draw

win_check_draw

    MOVE.L    $1,D2
    RTS

fail_check_draw

    MOVE.L    $0,D2
    RTS
    
*------------------------------------------------------------------------------
* Remise à zero des compteurs pour la verification du mouvement 
*------------------------------------------------------------------------------

raz_check

raz_white_check

    LEA       check_white,A2
    MOVE.B    #$30,(A2)
    
raz_black_check

    LEA       check_black,A2
    MOVE.B    #$30,(A2)
    
    RTS
    
*------------------------------------------------------------------------------
* Remise à zero du tableau temporaire utilisé dans le deplacement 
*------------------------------------------------------------------------------

flush_tableau

    LEA       contenu_case,A2
    MOVE.B    $5,D2 

boucle_flush_tableau

    MOVE.L    #$0,(A2)+
    DBF       D2,boucle_flush_tableau
    
    RTS

*------------------------------------------------------------------------------
* Incrémente les compteurs de verification
*------------------------------------------------------------------------------

incr_white_check

    LEA       check_white,A2
    addq      #$1,(A2)
    RTS

incr_black_check

    LEA       check_black,A2
    addq      #$1,(A2)
    RTS

*-----------------------------------------------------------------------------
* Fonction remettant en ordre les trois billes dans les registres  D4, D5, D6
* (Autant le faire avant update_billes)
*-----------------------------------------------------------------------------

sort_billes

     CMP      D4,D5                      * on compare D4 et D5..
     BLT      sort_SUITE1                * si D5<D4..
     CMP      D5,D6                      * dans le cas contraire on compare D5 et D6..
     BLT      sort_NEXT1                 * si D6<D5..
     BRA      end_sort                   * dans le cas contraire si D5<D6 on
                                         * a D4<D5<D6 on ne fait rien
     
sort_NEXT1

    CMP       D4,D6                      * on compare D4 et D6..
    BLT       sort_NEXT2                 * si D6<D4..
    MOVE.w    D5,D2                      * dans le cas contraire si D4<D6
                                         * on a D4<D6<D5 on met D5 dans 
                                         * D6 et D6 dans D4 et D5 grace 
                                         * au registre tampon D2
    MOVE.W    D6,D5    
    MOVE.W    D2,D6
    BRA       end_sort
    
sort_NEXT2

    MOVE.w    D4,D2                      * on a D6<D4<D5 on met D5 dans D6 
                                         * et D6 dans D4 et D4 dans D5 grace
                                         * au registre tampon D2
    MOVE.w    D6,D4
    MOVE.w    D5,D6
    MOVE.w    D2,D5
    BRA       end_sort
          
sort_SUITE1   
     CMP      D4,D6                      * on compare D4 et D6..
     BLT      sort_SUITE2                * si D6<D4..
     MOVE.W   D4,D2                      * dans le cas contraire D5<D4<D6
                                         * on met D4 dans D5 et D5 dans D4
                                         * grace au registre tampon D2
     MOVE.W   D5,D4
     MOVE.w   D2,D5
     BRA      end_sort


sort_SUITE2
     CMP      D5,D6                      * on compare D5 et D6..
     BLT      sort_SUITE3                * si D6<D5..
     MOVE.w   D4,D2                      * dans le cas contraire si D5<D6 on
                                         * a D5<D6<D4 on met D4 dans D6 , 
                                         * D6 dans et D5 dans D4 grace au registre
                                         * tampon D2
     MOVE.w   D5,D4
     MOVE.w   D6,D5
     MOVE.w   D2,D6     
     BRA      end_sort
     
sort_SUITE3
     MOVE.W   D4,D2                      * on a D6<D5<D4 on met la valeur de
                                         * D4 dans D6 et celle de D6 dans
                                         * D4 grace au registre tampon D2
     MOVE.W   D6,D4
     MOVE.W   D2,D6
     BRA      end_sort
     
end_sort

    RTS
    
*------------------------------------------------------------------------------
* Fonctions indicatrices
*------------------------------------------------------------------------------

*------------------------------------------------------------------------------
* (etat_case) D2 -> (A0)
*------------------------------------------------------------------------------

etat_case                                * fonction qui nous informe sur l'état de
                                         * la case de numero passé en paramètre

    MOVE.W    #case_00,A0                * on initialise nos adresses
    MULU.W    #7,D2                      * on met dans D2 la distance à parcourir 
                                         * depuis
                                         * la case_00 (pour acceder à la ieme case 
                                         * il faut se decaler de 7*i)
    ADDA.w    D2,A0                      * A0 pointe maintenant sur la bonne case
    
    RTS



\end{verbatim}

\clearpage

\begin{verbatim}
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------
* AFFICHAGE
*------------------------------------------------------------------------------
*------------------------------------------------------------------------------

*------------------------------------------------------------------------------
* Redéfinition des variables textuelles
*------------------------------------------------------------------------------

CR        SET    $0D
LF        SET    $0A

*------------------------------------------------------------------------------
* Intéractions avec le joueur 
*------------------------------------------------------------------------------

print_white_to_play nop

    LEA       white_to_play,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    RTS

white_to_play

    DC.B      'Blanc doit jouer',CR,LF,0

print_black_to_play  nop

    LEA       black_to_play,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    RTS

black_to_play 

    DC.B      'Noir doit jouer',CR,LF,0

*------------------------------------------------------------------------------
* Fin de partie
*------------------------------------------------------------------------------

print_white_win
    
    LEA       white_win,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    RTS

white_win

    DC.B      'Blanc remporte la partie !',CR,LF,0
    

print_black_win

    
    LEA       black_win,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    RTS

black_win
    
    DC.B      'Noir remporte la partie !',CR,LF,0

*------------------------------------------------------------------------------
* Messages de demande d'informations
*------------------------------------------------------------------------------

print_ask_case nop

    LEA       ask_case,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    RTS
    
ask_case 

    DC.B      'Dans quelle case se trouve la bille que vous voulez jouer ?',CR,LF
    DC.B      'Si vous ne voulez pas bouger une autre bille selectionnez ' 
    DC.B      'simplement la case 0',CR,LF,0

    
    
print_ask_direction nop

    LEA       ask_direction,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    RTS
    
ask_direction
    
    DC.B      'Dans quelle direction ?',CR,LF,0


print_movement_denied nop

    LEA       movement_denied,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    RTS
    
movement_denied

    DC.B      'Ce mouvement est illégal. Veuillez en saisir un autre',CR,LF,0


*------------------------------------------------------------------------------
* Affichage des directions
*------------------------------------------------------------------------------

print_direction

    LEA       direction,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    RTS
    
direction

    DC.B      'Rappel des directions :',CR,LF
    DC.B      '1 - Vers le Nord-est ',CR,LF
    DC.B      '2 - Vers est ',CR,LF
    DC.B      '3 - Vers le Sud-est ',CR,LF
    DC.B      '4 - Vers le Sud-ouest ',CR,LF    
    DC.B      '5 - Vers ouest ',CR,LF
    DC.B      '6 - Vers le Nord-ouest ',CR,LF,0

*------------------------------------------------------------------------------
* Affichage du tablier
*------------------------------------------------------------------------------

screen    

    LEA       fix_0,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    LEA       fix_1,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

57_61    

    MOVEQ.L   #4,D4
    MOVE.L    #case_57,A4
    BSR       print_line

    LEA       fix_2,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

51_56    

    MOVEQ.L   #5,D4
    MOVE.L    #case_51,A4
    BSR       print_line

    LEA       fix_3,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

44_50    

    MOVEQ.L   #6,D4
    MOVE.L   #case_44,A4
    BSR       print_line

    LEA       fix_4,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

36_43    

    MOVEQ.L   #7,D4
    MOVE.L    #case_36,A4
    BSR       print_line

    LEA       fix_5,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

27_35    

    MOVEQ.L   #8,D4
    MOVE.L    #case_27,A4
    BSR       print_line

    LEA       fix_6,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15
    
19_26    

    MOVEQ.L   #7,D4
    MOVE.L    #case_19,A4
    BSR       print_line

    LEA       fix_7,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

12_18    

    MOVEQ.L   #6,D4
    MOVE.L    #case_12,A4
    BSR       print_line

    LEA       fix_8,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

06_11    

    MOVEQ.L   #5,D4
    MOVE.L    #case_06,A4
    BSR       print_line

    LEA       fix_9,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

01_05    

    MOVEQ.L   #4,D4
    MOVE.L    #case_01,A4
    BSR       print_line
    
    RTS       * Fin de screen 
    
print_line 

    LEA       scheme,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15
    
    MOVE.L    A4,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15

    LEA       u,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15
    
    ADDA      #14,A4    
    
    DBF       D4,print_line

    LEA       fin_sc,A1
    MOVE.B    #14,D0
    TRAP      #15
    
    RTS
    
fix_0    DC.b    '           ____ ____ ____ ____ ____           ',CR,LF,0
fix_1   DC.b    '          | 57 | 58 | 59 | 60 | 61 |          ',CR,LF,'         _',0
     DC.b    '         _|____|____|____|____|____|_         ',CR,LF
fix_2   DC.b    '        | 51 | 52 | 53 | 54 | 55 | 56 |       ',CR,LF,'      __',0
     DC.b    '      __|____|____|____|____|____|____|_      ',CR,LF
fix_3     DC.b    '     | 44 | 45 | 46 | 47 | 48 | 49 | 50 |     ',CR,LF,'   __',0
     DC.b    '   __|____|____|____|____|____|____|____|__   ',CR,LF
fix_4     DC.b    '   | 36 | 37 | 38 | 39 | 40 | 41 | 42 | 43 |  ',CR,LF,' __',0
     DC.b    ' __|____|____|____|____|____|____|____|____|_ ',CR,LF
fix_5     DC.b    '| 27 | 28 | 29 | 30 | 31 | 32 | 33 | 34 | 35 |',CR,LF,0
     DC.b    '|____|____|____|____|____|____|____|____|____|',CR,LF
fix_6     DC.b    '  | 19 | 20 | 21 | 22 | 23 | 24 | 25 | 26 |   ',CR,LF,'  ',0
     DC.b    '  |____|____|____|____|____|____|____|____|   ',CR,LF
fix_7     DC.b    '    | 12 | 13 | 14 | 15 | 16 | 17 | 18 |      ',CR,LF,'    ',0
     DC.b    '    |____|____|____|____|____|____|____|      ',CR,LF
fix_8     DC.b    '       | 06 | 07 | 08 | 09 | 10 | 11 |        ',CR,LF,'       ',0
     DC.b    '       |____|____|____|____|____|____|        ',CR,LF
fix_9     DC.b    '         | 01 | 02 | 03 | 04 | 05 |           ',CR,LF,'         ',0      
     DC.b    '         |____|____|____|____|____|           ',CR,LF

\end{verbatim}


\end{document}
